# Тестовое задание "Все инструменты"

## Развёртывание:
- В директории проекта выполнить php composer.phar install

- В директории проекта выполнить cp config.yaml.dist config.yaml

- Отредактировать файл config.yaml, заменив значения на реальные параметры. Например:

```yaml
   db:
       host: localhost
       user: test
       database: test
       password: very_secret_password
```

- В директории проекта выполнить php bootstrap.php

## API:
1 /generate_products

  - Создаёт 20 товаров в базе данных.
  
  - Возвращает список всех товаров в базе данных.
  
  - При повторном запуске возвращает ошибку.

  - Параметры не принимает.

2 /get_all_products

  - Возвращает список всех товаров в базе данных.
  
  - Параметры не принимает.
  
3 /create_order/{product_ids}

  - Создаёт новый заказ со статусом 'new' и с набором товаров, имеющих id, перечисленные в параметре product_ids.
  
  - Возвращает заказ вместе с товарами.

  - Параметр product_ids представляет собой перечисление id товаров через запятую. Например: 1,3,7 .

  - Каждый id товара должен быть представлен целым числом больше 0.

  - В случае, если в параметре product_ids присутствуют иные символы, кроме арабских цифр и запятой, возвращается 404 ошибка.

  - В случае, если параметр product_ids начинается или заканчивается любым иные символом, кроме арабской цифр, возвращается 404 ошибка.

  - В случае, если в параметре product_ids встречаются две и более подряд запятые, возвращается 404 ошибка.

  - В случае, если в параметре product_ids встречается id равный 0, возвращается 404 ошибка.

  - В случае, если в параметре product_ids встречается id, отсутствующий в базе данных, возвращается 500 ошибка, и заказ не создаётся.

  - В случае, если в параметре product_ids встречаются одинаковые id, возвращается 500 ошибка, и заказ не создаётся.
  
4 /pay_order/{order_id}/{order_price}

  - Меняет статус заказа на 'paid', в случае получения ответа от ya.ru с кодом 200.

  - Возвращает заказ вместе с товарами.

  - Параметр order_id должен быть представлен целым числом большим 0. Иначе возвращается 404 ошибка.

  - Параметр order_price должен быть представлен либо целым числом большим 0, либо (если необходимо указать цену с точностью до второго знака после запятой) в следующем формате 12345678_90 (нижнее подчёркивание заменяет плавающую точку из-за ограничений механизма роутинга). Иначе возвращается 404 ошибка.

  - При отсутствии в базе данных order_id возвращается 500 ошибка.